---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۳۰۷۳
---
# غزل شمارهٔ ۳۰۷۳

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>گل از نشو و نماگر این چنین برجسته خواهد شد</p></div>
<div class="m2"><p>رگ ابر بهاران رشته گلدسته خواهد شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>اگر این است کیفیت هوای نوبهاران را</p></div>
<div class="m2"><p>در میخانه از گرد کسادی بسته خواهد شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>به جوش آرد چنین گر نوبهاران مغز عالم را</p></div>
<div class="m2"><p>با زنجیر کز زور جنون بگسسته خواهد شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>چنین گر عام سازد فیض را ابر کف ساقی</p></div>
<div class="m2"><p>زقید خشکسال زهد، زاهد رسته خواهد شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>زما بیطاقتان چون سیل خودداری نمی آید</p></div>
<div class="m2"><p>به دریا می رسد هر کس به ما پیوسته خواهد شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>مشو نومید اگر یک چند اشکت بی اثر باشد</p></div>
<div class="m2"><p>که هر سیلی به دریا عاقبت پیوسته خواهد شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>به گفت وگو دلی خوش می کند صائب، نمی داند</p></div>
<div class="m2"><p>که گر خاموش گردد جنت در بسته خواهد شد</p></div></div>